+++
banner     = "banners/2018-01-12-novyj-god-v-vene-part-3.jpg"
title      = "Новый год в Вене (часть 3): первый день в Вене, цены в ресторанах Вены"
author     = "Lana"
date       = "2018-01-12"
categories = ["travel"]
tags       = ["europe", "austria", "vienna"]
+++

Наконец я добралась до третьей части нашего путешествия. В [первой части](https://lanadays.com/post/travel/europe/austria/2018-01-07-novyj-god-v-vene-part-1/) шла речь об авиабилетах и парковке в аэропорту, а во [второй части](https://lanadays.com/post/travel/europe/austria/2018-01-08-novyj-god-v-vene-part-2/) о бронировании отелей и билетах на поезд Вена-Прага. И вот пришло время написать про перелет и наш первый день в Вене. Кроме этого про цены в ресторанах Вены.

<!--more-->

## Перелет

Я ранее уже писала про свое [знакомство с Веной](https://lanadays.com/post/travel/europe/mix/2017-11-11-kuda-poehat-na-novyj-god-nash-avtobusnyj-tur-po-evrope/) в 2012 году. Но тогда мы провели всего полдня в Вене и ничего посмотреть не успели. Зато эта поездка у нас была более осмысленной и размеренной, ведь на город мы запланировали 4 дня.

29 декабря в 5 утра мы прибыли в аэропорт и поставили машину на парковку. С собой в дорогу я взяла бутерброды с сыром, сыр Хрум и пачку соломки. Мы быстро прошли регистрацию и паспортный контроль, на удивление аэропорт был полупустым.

У нас был прямой перелет Киев-Вена австрийскими авиалиниями. Стюардессы меня поразили: удивительно элегантные в своей красной форме и красных колготках они еще и мило щебетали на немецком языке. На борту выдали по лимонному кексу, но мы с ребенком жевали свои бутерброды.

В 8 утра мы сошли по трапу самолета. Рассматривая мой паспорт таможенник поинтересовался планируем ли мы оставаться в Вене или мы в Вене проездом. И наши выписки из банка не пригодились.

## Дорога в отель

Получив багаж и не выходя на улицу со здания аэропорта мы увидели спуск под землю. Возле него стоит стойка QBB, где можно купить билеты на сити-поезд до пересадочной станции метро и на само метро. Для этого надо знать, на какую станцию метро вам нужно ехать и ткнуть пальцем в карте на нужной станции. Там же мы бесплатно взяли карту улиц Вены и метро. За разовый билет на сити-поезд и метро до станции Westbahnhof мы заплатили 8.70 евро. Там везде висит зеленая реклама сити-поезда из аэропорта в город всего за 12 евро. Даже на карте эта электричка отдельно выделена зеленым. Не ведитесь, это дорого.

Кстати, налички с собой у нас было очень мало, только на сувениры и туалеты. Австрия одна из тех стран, которая стремится наличный расчет свести к минимуму. Поэтому даже во многих туалетах можно рассчитаться картой. Меня это поразило до глубины души и было как-то страшновато не привычно ехать без наличных денег. А вдруг карту украдут? Заблокируют? Не примут? и т.д.

Под землей сориентироваться легко: везде есть указатели и табло. Мы сели в электричку и поехали.

![](img/city_train.jpg)

Наш путь лежал то по улице, то мы заезжали под землю. Мы крутили головами, отсчитывали станции и прислушивались, как они звучат на немецком. Даже в электричке есть мусорники.

![](img/city_train_1.jpg)

Метро в Вене это мой следующий культурный шок. Надо отдельно написать про метро, оно того заслуживает. Насколько же удобно, не выходя на улицу, из аэропорта добраться до отеля. Все сделано для людей и их удобства.

## Завтрак в Вене

Так как это было утро, а поселение в отеле с 2 часов дня, то мы вышли на нашей станции метро и пошли бродить по ближайшей большой улице Mariahilferstrasse.

![](img/mariahilferstrasse_1.jpg)

Украинцы, которые уже давненько живут в Вене, называют ее Маричка. Это так мило и понятно нашему человеку, а не &#8220;Марияхилферштрассе&#8221;. Это улица магазинов и кафе. Мы ходили по ней туда-сюда, пока окончательно не замерзли и не захотели перекусить. По пути было много пекарень, но нам хотелось поесть чего-то более основательного. Нашли в нете кафе поблизости, называется Health Kitchen. Меню на немецком языке. Кое-как с девушкой официанткой на английском обсудили меню и заказали: омлет, бейгл с авокадо, а ребенку мюсли с молоком. Еда плюс чай и два кофе нам обошлись в 20 евро. Я сначала дернулась пересчитать в уме это на гривны, но вовремя себя одернула и решила просто суммировать расходы в евро, чтобы потом посчитать, сколько у нас уходит в день и за отпуск в целом.

![](img/street_vienna.jpg)

В тепле после еды нас разморило и захотелось спать. Не удивительно, ведь мы встали в 3 часа ночи. Мы собрали остатки бодрости и сил и пошли бродить дальше. К часу дня ребенок начал ныть, что устал и мы решили пойти в отель и там уже ждать поселения.

## Отель

Наш отель находился в 10 минутах ходьбы от станции метро Westbahnhof возле ж/д вокзала. Когда мы выбирали отель, то мы планировали с этого вокзала ехать в Прагу и радовались, какие мы умнички. Но Акелло промахнулся и наш поезд в Прагу отправлялся с другого вокзала. Ну, бывает.

![](img/hotel_vienna-1.jpg)

Напротив отеля находился маркет Billa, но мы в него попали аж один раз в день прилета. В остальные дни он не работал, так как были праздники. Отель нам очень понравился. Он сравнительно небольшой, но уютный и какой-то родной что-ли. Приветливые молодые ребята на рецепции и милый персонал в ресторане. Посреди номера за шторкой находится душевая кабина и раковина. Поначалу нам показалось это странным, но потом мы решили, что это мило.

![](img/vienna_hotel.jpg)

Так как это эко-отель, то концепция самого отеля &#8211; в экономии ресурсов. Например, в номере не было минибара, а электричество вырабатывалось солнечными батареями. В вазочке для фруктов лежали яблоки, а шампуни и мыло были на 99% натуральными. В общем все, как я люблю.

Пока муж покупал проездной на метро (дневной проездной на все виды транспорта на троих стоит 16.50 евро), мы с ребенком сжевали припасенные с самолета кексы, яблоки из вазочки и стали искать, где бы нам недорого и вкусно поужинать. Wi-fi в отеле был везде и довольно неплохой. Правда его приходилось переподключать, потому что он периодически самоустранялся. Мы об этому узнали тогда, когда у мужа списались деньги со счета за использование мобильного интернета в роуминге. Хорошо, что сумма не критичная.

## Недорогой ресторан Rosenberger

Как следует погуглив мы нашли неплохое место Rosenberger (Maysedergasse, 2) недалеко от станции метро Stephansplatz (ветка метро U3). Это центр города и здесь же находится Собор Святого Стефана &#8211; символ Вены. Когда мы сюда добрались, то вспомнили, что ужинали здесь 31 декабря 2012 года.

Цены вполне демократичные, как для Вены. Идешь с подносом и сам себе выбираешь, что хочешь. Берешь мясо, например, и к нему любой гарнир, сколько на тарелку влезет: картошка, капуста или овощи тушеные разные (13,80 евро).

![](img/meat_rosenberger.jpg)

Спагетти болоньезе или под томатным соусом &#8211; огромную тарелку дают (6,90 евро), нам на двоих с ребенком было предостаточно.

![](img/spagetti_rosenberger.jpg)

Супы в двух емкостях: маленькая тарелка (4.90 евро) и большая. Мне понравилось филе форели с гарниром на выбор &#8211; 17.50 евро.

![](img/fish_rosenberger.jpg)

В общем у нас ужин обходился в 35-40 евро. Цены в ресторанах Вены разные, но можно найти приемлимые варианты. В следующий постах напишу еще про пару приятных и доступных мест.

Из минусов: очень много русскоговорящих посетителей. Гиды прямо толпами приводят сюда туристов и в большинстве своем это наши земляки. Иногда не самое приятное соседство и слышен мат за соседним столиком.

После ужина ребенок вспомнил, что на Марийке она еще с утра заприметила большое кольцо с кремом, поэтому нам пришлось снова садиться на метро и ехать на станцию метро Museumsquartier (ветка U2). Возле этой станции как раз начало улицы.

Съели мы втроем это здоровенное кремовое кольцо и поехали в отель. По пути еще в Billa зашли (напротив отеля), где я купила поллитровый йогурт (1.10 евро). И все, нас вырубило. День был долгим и очень насыщенным.
